\task{
	Решите дифференциальное уравнение\\
	а) $y' = - x e^y$;\\
	б) $(x^2 + 4) y' = 2xy$.
}

\taskpic{
	Гибкая нить длины $l$ и линейной плотности $\rho$ подвешена за концы на расстояниии $d$ друг от друга.
	\begin{itemize}
		\item получите дифференциальное уравнение, описывающее форму нити;
		\item решите полученное уравнение.
	\end{itemize}
}{
	\begin{tikzpicture}
  		\draw[very thick,domain= -1 : 1,  smooth, samples=600,variable=\t] plot  ({\t}, {2 * cosh(\t)}) coordinate(end);
  		\draw[platform] (-1.2, 2 * 1.54308063482 ) -- ++ (0.4, 0);
  		\draw[platform] (0.8, 2 * 1.54308063482 ) -- ++ (0.4, 0);
	\end{tikzpicture}
}

%\libproblem{original}{oscillation-energy-ex}

%\libproblem{savchenko}{3.2.33}

\libproblem{savchenko}{3.2.28}

\libproblem{kozel(1992-2001)}{11.41}